\begin{titlepage}
  \begin{center}

    \large {Санкт-Петербургский Политехнический Университет Петра Великого} \\
    \large {Институт компьютерных наук и технологий} \\
    \large\textbf {Кафедра компьютерных систем и программных технологий}

    \vfill

    \large{\textbf{Отчёт по лабораторной работе №1} \\
    \textbf{Дисциплина: } Программное обеспечение систем реального времени \\
    \textbf{Тема: } «Управление процессами и нитями»}

  \end{center}

  \vfill

  \flushleft{Выполнил студент группы 23541/2}
  \hfill\parbox{9 cm}{%
    \hspace*{3cm}%
    \hbox to -0.8cm{%
      \raisebox{-1em}{\small(подпись)}%
    }%
    \rule{3cm}{0.8pt} В.В. Новиков%
  }\\
  [0.6cm]

  \flushleft{Преподаватель}%
  \hfill\parbox{9 cm}{%
    \hspace*{3cm}%
    \hbox to -0.8cm{%
      \raisebox{-1em}{\small(подпись)}%
     }%
    \rule{3cm}{0.8pt} Е.В. Душутина%
  }\\
  [0.6cm]

  \vspace{\fill}

  \begin{center}
  \large Санкт-Петербург\\
  \large \the\year % вывести дату
  \end{center} % закончить выравнивание по центру

\thispagestyle{empty} % не нумеровать страницу
\end{titlepage}
\vfill
